{
    "question": "Apa saja tari mancanegara di eropa dan amerika",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tari tanggo, disko , break dance dari amerika latin<br>tari dansa ballet waltz dari eropa<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1sebutkan-3-jenis-bahan-tekstil-yang-memiliki-sifat-tahan-panas-257",
            "question": "1.sebutkan 3 jenis bahan tekstil yang memiliki sifat tahan panas,tidak mudah kusut,dan tidak perlu disetrika,,!    2.sebutkan bahan pewarna tekstil yang berasal dari pewarna alam !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sutra, polyster, woll. dengan pewarnaan manual dan mesin. warna alami ataupun buatan kimiawi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-tahapan-menggambar-200",
            "question": "Bagaimana tahapan menggambar ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menyiapkan alat-alat untuk menggambar, memikirkan wajah tokoh atau latar gambar, membuat kerangka gambar, kalau bisa menentukan tema gambaran dan maksud tujuan, gambaran bisa diarsir atau di warnai oleh alat-alat mewarnai.<br>#maaf bila jawaban nya kurang tepat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keunikan-kain-tenun-khas-alor-895",
            "question": "Keunikan kain tenun khas Alor?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "serat kainnya bagus.Yg paling menonjol pewarnaannya.Diapunya warna warna yg unik,dan kebnyakan motifnya ttg alam. Maaf kalau kurang benar<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kain tenun alor terkenal dengan keindahan motif seperti rumah adat dan moko. bahan pewarnanya pun berasal dari tumbuh2an, cara pewarnaannya juga masih menggunakan cara tradisional.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1apa-yang-dimaksud-dengan-motif-maendar-dan-motif-tumpal-2-apa-262",
            "question": "1.apa yang dimaksud dengan motif maendar dan motif tumpal?    2. apa yang dimaksud dengan konte dan krayon?\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. maendar adalah ragam hias yang bermakna dunia bawah. Tumpal adalah ragam hias yang bermakan kekuasaan<br>2. konte adalah pensil yang isinya hitam tebal. Krayon adalah pensil berwarna yang terbuat dari lilin",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Motif hias meander adalah motif yang memiliki bentuk dasar huruf t . Motif ini biasanya digunakan untuk membuat hiasan pinggir.<br></span>TUMPAL MERUPAKAN salah satu jenis ragam hias\n geometris yang berbentuk bidang segitiga. Mengalami penyebaran yang \nmerata ke seluruh dunia, baik yang diterapkan pada bagian arsitektur, \ntekstil, maupun anyaman. Dalam sejarah perkembangannya, motif hias tumpal sudah ada sejak masa prasejarah hingga sekarang.<br><br>2.<span>Konte atau dalam tulisan aslinya Cont\u00e9, biasanya adalah istilah yang merujuk kepada pensil dan krayon merk Cont\u00e9<br>krayon tuk melukis<br><br><br>semoga membantu :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-pengemasan-kerajinan-dari-bahan-gips-298",
            "question": "Bagaimana cara pengemasan kerajinan dari bahan gips?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mulai dari kotak kardus tipis, plastik skala tebal dll<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menggunakan kertas karton atau plastik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-mengidentifikasi-produk-kerajinan-bahan-alam-816",
            "question": "Sebutkan contoh mengidentifikasi produk kerajinan bahan alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanah liat : kendi, gerabah,celengan, pot<br>pandan : anyaman<br>kayu : ukiran",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tekhnik-menendang-bola-yg-digunakan-untuk-memberikan-bola-jarak-p-656",
            "question": "Tekhnik menendang bola yg digunakan untuk memberikan bola jarak pendek antar pemain adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menendang dengan sisi dalam kaki (inside of the foot )",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Namanya adalah Short passing",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tahapan-pembinaan-persatuan-bangsa-indonesia-yang-paling-968",
            "question": "Sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-Perasaan senasib\u00a0<br><span>-Kebangkitan nasional\u00a0</span><br><span>-Sumpah pemuda\u00a0</span><br><span>-Proklamasi kemerdekaan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-ragam-hias-367",
            "question": "Ciri - ciri ragam hias \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ciri2 ragam hias : seperti corak,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "memilki makna,terdapat objeknya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "help-me-please-friends-541",
            "question": "Help Me Please, Friends :)\u00a0\u21d2",
            "attachments": [
                "question-attachments/help-me-please-friends-541-1.docx"
            ],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>1.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Jelaskan\nyang dimaksud dengan tema, gaya/corak, teknik pembuatan, bahan, dan bentuk\nkarya seni rupa murni !</span>\n\n<br>tema: inti suatu konsep yang ingin dibuat, gaya/corak: suatu seni keindahaan yang mmiliki nilai, bahan: media tmpat dbuatnya suatu karya.<span><span></span></span><span><span><br></span>3.Jelaskan perbedaan corak figurative dengan corak non figurative !</span>\n\n<span><span><br>corak figurative: corak yg mmiliki keindahan baik segi sentimen maupun brbagai arah sdngkan non figurative adlh corak yg mmiliki nilai tak sentimen<br>4. </span>Jelaskan pengertian dari seni relief dan analisis dalam karya seni rupa!</span>\n\n<br>Seni relief adalah seni yang berupa ukiran, bntuk srta mmiliki aspek kepentingan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}